中梵或達協議 陳日君：完全是投降，對信仰的背叛 促教廷國務卿下台

天主教香港教區榮休樞機陳日君，周四接受路透社訪問時，公開呼籲梵蒂岡教廷國務卿帕羅林（Pietro Parolin）下台。陳日君又明言，任何與北京的交易都將構成對天主教信仰的背叛。

梵蒂岡和中國一直在進行高級會談，梵蒂岡的首席談判代表，就是63歲的意大利樞機、現任教廷國務卿帕羅林。雙方都希望為斷交70年的關係，帶來歷史性突破。路透社表示，梵蒂岡可能會在本月底前派代表團訪問中國。而在本週較早時間，中國官方報紙《環球時報》報道稱，如果會議進展順利，雙方可就主教任命達成協議。

陳日君現時為中國人土地上資歷最深的神職人員，現時在中國、香港、澳門及台灣，只有陳日君及湯漢兩名樞機，而陳日君擢升樞機的日子更長。陳日君在訪問中表示，相信雙方正在進行「秘密交易」，不過他承認自己與梵蒂岡毫無關係並且「完全處於黑暗之中」，「他們把羊群放進了狼的嘴裡。這是一次令人難以置信的背叛」陳日君如是說。

表明不與教宗抵抗是底線

他描述在梵蒂岡最高級別的外交官帕羅林，是一個鄙視信仰英雄的人，並直言他應該辭職，「我不認為他有信仰。以非常世俗和平凡的意義下，他是一個好外交官。」陳日君受訪時不時敲打桌子，以強調他強烈的語氣。他沒有呼籲教宗方濟各下台，「我不會出來與聖父作戰，這是我的底線。」梵蒂岡沒有立即回應陳日君。

梵蒂岡此刻也面對美國天主教會懷疑隠瞞性虐待醜聞的壓力，前聖座駐美國大使、宗座梵蒂岡城國委員會秘書長維加洛總主教，甚至要求教宗辭職。陳日君認為中梵一旦落實協議，只會令天主教會更受責難。

「後果將是災難性而且持之以久，不僅對中國的教會而且對整個教會都是如此，因為它損害了信譽。也許這就是為什麼他們可能會將協議保密。」中國大約有1200萬天主教徒，他們長期分裂，一部份是宣誓效忠梵蒂岡的地下教會，另一部份是受國家監督的天主教愛國會。

潛在的中梵協議令中國各地的天主教徒群體更加分裂，部份人擔心如果北京對梵蒂岡的控制更大，天主教徒會越受鎮壓，但另外一批則希望看到和解。

擔心不接受協議教友會造反

陳日君估計，相信只有一半的地下教會接受協議，並擔心其餘教徒會如何反應，「我擔心他們（不接受中梵協議的地下教會教友）可能會做一些非理性的事情，他們可能會造反。」86歲的陳日君是香港教區的前主教，敢於批評教宗的中國政策。

教宗方濟各不認同梵蒂岡會把天主教徒，出賣予北京的共產黨政府的指控。

陳日君指，他相信任何與恪守無神論的中國達成的協議，都會對方濟各的信譽造成重大打擊，「這完全是投降。這是對我們信仰的背叛。我無話可說。」

據《天亞社》報道，天主教修會耶穌會的一份雜誌《美國》在本月18日報道，中梵協議主要涉及主教的任命，協議讓中梵雙方在主教候選人的選擇上都有發言權，而教宗將有任命中國教會主教的最終決定權。

雜誌引述消息人士指出，協議在於教區層面，以中國於1957年採用的「民主選舉」方式，由教區的神職人員、修女和教友代表一起投票選出候選人，再把名單給予北京當局，由他們通過外交途徑向梵蒂岡提交一名候選人的名字。教廷便將對該候選人進行調查，教宗根據調查結果批准或否決其任命。隨後，教廷再將他們的決定通知北京。

天主教學者不認同是「越南模式」

若教宗批准該候選人的任命，過程將繼續進行；否則雙方將進行對話，而北京將再提交另一候選人供教廷考慮。

這種模式一向被認為是「越南模式」；不過《天亞社》引述香港教區聖神研究中心資深研究員林瑞琪分析，指自2010年以來，越南3大總主教區、23個教區已新增了多位主教，無一人需要得到越南政府所事先敲定。而且新任命的越南主教，主要是羅馬及法國留學，也有不少留美學習。「假如說越南新任命的主教是由國家敲定，對越南各個相關教區的信眾來說，實是不能接受的侮辱。」

換言之中梵一旦落實協議，這種「共治」模式將創天主教會先河。另外根據中梵可能的協議，教宗將承認中國天主教愛國會7位非法主教，另外30多名一直效忠梵蒂岡的地下教會主教，將要加入愛國會。

完全唔知呢間公司做乜尻

陳日君呢d先係一個真正虔誠既信徒

雖然佢有時都係膠膠地,但對支那佢算係幾堅持

朱閪伯格都跪啦
不過我睇死跪完都係會繼續燒你啲十字架

古有禮教之爭，今有錢教之爭

陳主教

歷史在重演 遲早有教案

教廷真係不知所謂，之前先被踢爆教宗扮唔知有主教性侵教友

facebook 黎D係商家為錢就預左
你天主教明明全球成十幾億人
你走嚟同個無神論既國家達協議?
仲同人講咩教宗 leader? 法利賽人咋

市場推廣

上帝都怕左共產黨

順服權柄

都最後一個啦 冇咩所謂啦

西方文明一日仲係度，教庭一日都萬秋萬世

教宗

有神論、無神論其實冇乜所為，重點係重手打壓緊你；唔通教庭應為有東歐翻版

好慘，一個人對成個教庭
但係明明係佢先最清楚支那幾咁醜惡

比個偽天主教人做左教宗 屌佢老母落地獄啦

要成就末劫，就只有按劇本發生

唔怪得有預言話最後一個教宗啦 條撚樣咁搞法

教廷有限公司炸？ 係咪又係問中共拎錢自肥

要求耶穌再來果陣將全梵蒂岡公開打靶！

屌那聲，條儍鳩竟然仲信呢招
手中有權投票嘅，全部係中共嘅人
選乜人做主教已經可以預計到
睇下香港發生乜事都知到結果係點

好野，有生之年，重見幾樣歷史事件，今次就『禮儀之爭』，唔錯唔錯

穌哥應該就嚟比佢激到落翻嚟

同魔鬼做交易

拆教堂丶燒聖經丶唔俾天主教徒嘅細路參加夏令營丶阻止信徒聚會，呢個教宗有冇出過一句聲？

睇唔到 咩都睇唔到

神父搞細路，教會腐敗教延有遣責過咩

嗱 說話唔可以亂講 教宗有遣責過架下 佢有遣責爆料果個係魔鬼架

陳日君唔係今日先知教廷黑暗呀嘛
得罪咁講 除非上帝顯靈 否則佢地只會繼續醜惡落去

方匪濟各根本唔介意共匪揀咩人

佢只係想成功搵個好聽既講法比教徒聽

今次真係支持打倒耶撚

搞死晒啲耶教同炸彈教徒
之後咪集中資源搞鳩我地囉

有骨氣
耶穌佬嚟講真係最佩服佢

學人講越南模式
越南係當今共產國家最識玩嘅
越南改革開放同時政治改革
依家得閒就搞下選舉 事先篩走啲唔聽話嘅
然後一人一票選 等啲愚民開心下覺得有參與
有咩遊行就俾你玩住先 唔掂就即刻拉人
玩黨內民主 唔俾一人意志
同時俾啲國民睇下 嗱我地好民主架有反對聲音
教會事務更加唔會理 除非影響政權穩定

一句到尾 越南就係手法高莊啲
利用一切軟性手法維護共產黨領導地位
等外資安心 國民冇戒心
共產黨領導得開心
中國？食得屎啦
識領導嘅就唔會依家咁俾世界圍攻

陳日君真係幾雷

激到復活啊

全球兩大最鍾意玩幼齒嘅國家

「末世教宗」個名你估流架

天主教會去到佢手就係咁大

同無神論國家deal真係好離譜

1. 支那又會用加入聯合國果招, 大撒幣買通D落後國家主敎爭取第一件支共敎宗再進而控制成個天主敎要脅成個西方文明

2. 留學邊度但洗唔甩浸低端思想+意識形態都係曬9氣, 袛會變成威脅西方國家既隱形敵人

如果梵蒂岡有好人，就唔會一直包庇咁多玩細路的咸濕佬。

如果這個世界有上帝有魔鬼，魔鬼相信早已控制梵蒂岡以及大小教會，上帝只會同無權無勢的義人一齊。

利申：中小學都讀天主教學校，但無信教。

俾幾十億輕鬆收購
好撚唔中意啲教會呃錢

等睇中國點樣食埋天主教~!

地下教會又俾奶共教宗出賣